**山中湖**是[富士山](../Page/富士山.md "wikilink")[山梨縣一側的](../Page/山梨縣.md "wikilink")[淡水湖](../Page/淡水湖.md "wikilink")。[富士五湖之一](../Page/富士五湖.md "wikilink")。為富士五湖中最大的湖泊，也是富士五湖中最高的一湖，在全日本則是第3。不過也是富士五湖中最淺的一湖。為[富士箱根伊豆國立公園的一部分](../Page/富士箱根伊豆國立公園.md "wikilink")。

二月山中湖大事紀：以「鑽石富士山」出現時間，從「山中簗尻」到「筑波大学寮前浜」一帶，舉行「鑽石富士山與冰蠟燭」祭典。為期近一個月的「冰蠟燭祭典」，晚上5點30分開始點燈及施放煙火。燃放煙火的場地分別在長池浜、平野ちびっこ廣場、山中湖交流廣場「きらら」。

[01_Fujisan_from_Yamanakako_2004-2-7.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:01_Fujisan_from_Yamanakako_2004-2-7.jpg "fig:01_Fujisan_from_Yamanakako_2004-2-7.jpg")和山中湖\]\]

[Category:日本湖泊](../Category/日本湖泊.md "wikilink")
[Category:山梨縣地理](../Category/山梨縣地理.md "wikilink")
[Category:富士山](../Category/富士山.md "wikilink")
[Category:山中湖村](../Category/山中湖村.md "wikilink")